+++
banner     = "banners/2017-11-11-kuda-poehat-na-novyj-god-nash-avtobusnyj-tur-po-evrope.jpg"
title      = "Куда поехать на Новый год? Наш автобусный тур по Европе"
author     = "Lana"
date       = "2017-11-11"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic", "austria", "vienna"]
+++

С приходом ноября я вспоминаю, что скоро новогодние праздники и пора уже решать, чем заняться и куда поехать на новый год. Каждый год я даю себе обещание озаботиться этим вопросом сильно заранее, чтобы было время все спланировать, материально подготовиться и не суетиться. Но у меня пока так не получается.

<!--more-->

Ведь весной про новый год как-то совсем не думается, ведь только-только закончилась зима. Поэтому я планирую летний отдых и меня тянет к морю. А летом темп жизни замедляется, все расслаблены и наслаждаются солнцем и теплом. Сентябрь-октябрь это время привыкания к школе после летних каникул, новому ритму и расписанию. Пока втянулись, пока все стало на свои места, а тут внезапно приходит ноябрь, а вместе с ним и мысли, что новый год близко и пора уже что-то решать. А в это время более шустрые и разумные люди заранее купили билеты, спланировали свой зимний отдых и не суетливо ждут праздников.

Кто-то едет кататься на лыжах и бордах, кто-то устал от холода и снега и тянется к морю и солнцу, а кто-то ждет рождественских ярмарок в Европе. Новогодние праздники удобны тем, что можно взять пару дней отпуска и полноценно отдохнуть недельку. Минус этой затеи в том, что авиакомпании и турагенства тоже давно держат руку на пульсе и не упускают своего шанса подзаработать. Поэтому цены на билеты и отели выше обычного. Но бюджетно отдохнуть тоже можно. И я расскажу про наш автобусный тур по Европе, который получился более-менее бюджетным.

Имея на руках биометрические паспорта путешествие в Европу становится проще. А в 2013 году нам пришлось подаваться на Шенгенскую визу перед новогодней поездкой по Европе. Мы только переехали в свою квартиру и были истощены ремонтом морально и материально, поэтому выбрали бюджетный автобусный тур по нескольким городам. Я долго не решалась на эту авантюру с автобусом, потому как меня частенько укачивает в транспорте, особенно в автобусах. Но мне так хотелось куда-то поехать хоть тушкой, хоть чучелком, что я накупила таблеток от укачивания и решилась ехать.

## День 1. Братислава и Вена

Стартовали мы со Львова на автобусе, а до Львова добирались поездом. Утром 30 декабря сошли с поезда и отправились гулять по Львову. Автобус отправлялся вечером и у нас был целый день впереди, чтобы погулять и запастись едой в дорогу.

![](img/lviv.jpg)

Автобус оказался на удивление удобным и хорошо отапливаемым. Но я редкостная мерзлячка, поэтому у меня постоянно мерзли ноги. Со Львова до Братиславы был ночной переезд и большинство пассажиров спали, я дремала обрывками. Утром приехали в Братиславу, с Дуная дул холодный ветер, а мы пошли на пешеходную экскурсию по городу.

![](img/bratislava.jpg)

Я ничего не запомнила с экскурсии, мне было зябко и не комфортно, хотелось в тепло и горячего кофе. Поэтому когда дали свободное время многие пошли покупать сувениры, а мы в Макдональдс погреться и поесть. В послеобеденное время нас повезли селиться в отель в пригороде Братиславы. Дали пару часов отдохнуть и привести себя в порядок, ведь вечером нам предстояло ехать в Вену гулять и встречать новый год, ведь на календаре 31 декабря.

Между Братиславой и Веной расстояние около 70 км. Дорога идет вдоль Дуная и очень живописная. В Вене у нас тоже была пешеходная экскурсия, а потом свободное время. Нам, конечно, предложили несколько факультативных экскурсий, но мы предпочли самостоятельно осваивать город. Мы отправились гулять по Вене. Как же без венского кофе? Мы зашли выпить кофе с тортиком в известное кафе “Sacher”.

![](img/vienna.jpg)

На улицах Вены было много людей, все радостные и веселые. Публика абсолютно разношерстная, вокруг говорят и шутят на разных языках, так здорово быть частью этой толпы. И все такое яркое, блестящее, все эти огни и фонарики, яркие витрины. Мне понравились уличные концерты в Вене, мы видели как минимум две сцены, на одной из них весь вечер выступали рок-исполнители. Люди пели и танцевали, пили глинтвейн и обнимались. Вот где настоящее ощущение праздника и счастья.

## День 2. Прага

![](img/praha_3.jpg)

В 2 часа ночи нас всех веселых и счастливых забрал автобус и отвез обратно в отель под Братиславой. А утром после завтрака в отеле мы отчалили в Прагу. В автобусе было непривычно тихо: после ночи веселья туристы спали. Расстояние около 300 км, поэтому даже умудрились немного поспать в автобусе. В Праге после пешеходной экскурсии мы отправились пить чешское пиво и наслаждаться едой.

![](img/praha_1.jpg)

Потом гуляли по городу, рассматривали здания и людей, побродили по рождественской ярмарке и в каком-то маленьком магазинчике накупили бехеровки. А еще купили ребенку маленького кротика из чешского мультфильма.

![](img/krot.png)

Помните такой мультик?

Прага удивительно красивый и уютный город. Правда туристов в нем просто тьма. Но это было еще в 2013 году. Сейчас, наверное, еще больше. Но все же стоит увидеть этот город вживую хоть раз, влюбиться в него и с нетерпением ждать следующей встречи.

![](img/IMG_2013-01-01-18-52-58.jpg)

Продолжу свой рассказ. Вечером веселых и уставших туристов автобус отвез в отель на окраине Праги. Чаще всего туристов селят или в отеле на окраине или вообще за городом с целью снижения стоимости тура. По дороге нас гид предупредила, чтобы мы сегодня потратили все свои чешские кроны, потому как рано утром мы поедем в Дрезден и наши кроны останутся у нас. Поэтому мы пошли в магазин и накупили всяких вкусняшек.

## День 3. Дрезден

![](img/Drezden.jpg)

Утром мы поехали в Дрезден. Какой же он красивый. Может я еще мало городов повидала и мне не с чем сравнить, но Дрезден мне запал в душу. Он не такой пафосный как Вена и не такой загадочный как Прага, но мне он показался знакомым и уютным.

![](img/IMG_2013-01-02-13-29-13.jpg)

Мы зашли пообедать в ресторанчик с длинными деревянными столами и большими пивными кружками. Сосиски с тушеной капустой и пиво были хороши. Мы гуляли до самого вечера, рассматривали исторические здания и старались уловить каждый момент этого мини-отпуска, потому что это был последний город в нашей поездке. А уже ночью мы через всю Польшу ехали домой.

![](img/Drezden_1.jpg)

Автобусный тур по Европе получился бюджетным и насыщенным. Ведь каждый день мы получали много информации и проходили много километров. К вечеру уставали просто неимоверно, но утром легко вскакивали в предвкушении нового дня и нового города. Воспоминания от поездки остались очень теплые и яркие. Поэтому если кто стеснен в средствах, то такие туры просто находка.
